學術討論 恐怖主義應該點樣定義

如題 點解做同一樣野,可以係自由戰士,起義者,革命家,又可以係恐怖分子,中共殺地主拉攏農民又算唔算用恐怖主義起家？

因為不是勝利者

遊戲規則係勝利者寫的

政權定義恐怖主義，所以孫中山都係恐怖主義者，到處放炸彈搞革命
勝者為王，邊個輸就係暴徒、恐怖分子

但美國算唔算係九一一之後最早濫用呢個terms呢？佢好似將除咗塔利班阿爾蓋達呢啲之外好多組織都話係恐怖分子

冇話濫用架wor，只要美國依然係人類霸主，佢點用都得

咁講,我想知有冇廣義,而唔係政權主觀嘅定義

邊有定義

實際上，喺所謂恐怖主義盛行嘅地區，就算你解除武裝，政權都係會用武力打壓你

歐盟 (Framework Decision on Combating Terrorism):

英國 (Terrorism Act 2000):

香港 (聯合國（反恐怖主義措施）條例):

無差別？